支聯會眾籌網建永久六四館

支聯會眾籌網建永久六四館

李卓人（右）稱為永久保存六四屠城的歷史，展開眾籌擬建網上六四博物館。張志華攝

【本報訊】港版國安法即將實施，由支聯會設立的六四紀念館日後能否繼續運作仍是未知之數。為永久保存八九民運及六四屠城的歷史，支聯會計劃於網上建立名為「六四人權記憶博物館」的網絡博物館，現正展開為期兩個月的眾籌，目標150萬港元，望明年9月推出。

。。。。。，早在港版國安法推行前已打算建立網絡博物館，「覺得可以打向國際，全世界都用緊網上做連結，希望可以將記憶留低，傳承畀所有人」。至國安法來臨，更感成立網絡博物館的逼切性，「因為唔知通過國安法之後，將來支聯會受到點嘅打壓，前景好不穩定」，。。。。。。。

眾籌已在今年6月4日於眾籌平台Kickstarter發起，目標150萬港元，將在未來一年組建專業的研究、檔案、技術及策展團隊。六四紀念館管理委員會主席麥海華表示，「六四人權記憶博物館」主要會做三件事，包括收集過去31年散落世界各地的檔案資料，加以整理並繙譯成英文。支聯會亦會成立學術委員會及策。。。。。。。。。

目前紀念館亦展出不少反送中物品。張志華攝

目標150萬 料超額完成

支聯會副主席鄒幸彤說，選擇Kickstarter進行眾籌是希望。。。。。。。。。完成，款項會撥入支聯會經費。

李卓人指，因今年警方反對六四集會，支聯會難在場內籌款，今年只籌得80萬，但會方一年開支170萬元，籲公眾捐款支持。他對眾籌。。。。。。。。。。所未有地關注六四集會，當日更不乏來自世界各地人士支持，「可見全世界都知香港係危城，所以今次唔再只係本地眾籌，而係全球性嘅眾籌，好有信心成功」。

今次眾籌六月四日開始、歷時60日，預定網上博物館來年9月開放，時。。。。。。。。。。。滿不確定性，「呢段時間都會係戰戰兢兢」，但150萬元未必能長期維持網上運作，他笑言可能甫開始營運便要再眾籌，「但我相信網上博物館一開始咗，就會不斷有人捐款」。

中共網軍聲勢浩大，有人擔心博物館電子化會反而變得更脆弱，甚至因網軍。。。。。。。。。
安全的海外網域，「當然亦會有一個係香港網域」。

鄒幸彤指為保資料安全，支聯會會同時保存資料的線上版本和實體紀錄。她續指，屆時網站會採用Open source技術，網民也可審視網站有否漏洞或被攻擊，「中共有成隊網軍，淨係靠我哋技術人員會擋唔住，全球嘅網民都可以幫我哋手」。

眾籌計劃詳情參考網址：

■記者李雨夢、譚名傑

過咗咁多年而家先諗到整個網站

因為今年掠唔到水

事實証明
冇錢先會做野，識做啦

唔係想撥冷水 , 而家香港最先要做嘅事遠遠未輪到六四相關事件 , 有錢都留俾輪緊上法庭嘅手足

網上六四博物館 要眾籌150萬

籌足咁多年整個館都無錢 垃撚圾

其實不如將個館搬去台灣， 用嚟警告台灣人啲共狗有幾恐怖

因為有5G可以快d上網

不了，要比都比612

整乜網咁勁要150萬

推

要捐捐比自己人先
仆街支聯會cap左30年水
連150萬都拎唔出黎？
咪撚搞笑啦

我捐俾攬炒巴好過